const quiz = [
    {
        question:"Kühlte sich das Klima durch die Eroberungszüge von Dschingis Khan ab?", 
        choices: ["Nein, das hatte keinen Einfluss!", "Ja, durch die natürliche Wiederbewaldung auf dem entvölkerten Land wurde das Klima heruntergekühlt", "Wer ist Dschingis Khan!"], 
        answer: 1, 
        information: "Der hat schon mega geraded."
    },
    {
        question:"Wie viel Tonnen C02-Äquivalente emmitierte Deutschland im Jahr 2015?", 
        choices: ["929 Millionen", "72 Tausend", "67 Millionen"], 
        answer: 0,  
        information: "Im Jahr 2015 verursachte Deutschland rund 929 Millionen Tonnen CO2-Äquivalente, wovon 786 Millionen Tonnen reines CO2 waren."
    },
    {
        question:"Welche Alternativen gibt es zu torfhaltiger Blumenerde?",
        choices: ["Torfhaltige Blumenerde ist alternativlos", "Komposterde oder torffreie Erden aus dem Handel", "Kaffeesatz mit Sand gemischt ergibt eine gute Alternative"],
        answer: 1,
        information: "Kompost aus dem eigenen Garten ist eine hervorragende Alternative. Er belebt den Boden und gibt wichtige Nährstoffe zurück aber auch torffreie Erde aus dem Handel eignet sich sehr gut."
    },
    {
        question:"Welches Treibhausgas trägt am stärksten zum Klimawandel bei?",
        choices: ["Lachgas", "NOx", "Kohlendioxid"],
        answer: 0,
        information: "Lachgas wirkt 310 mal so stark wie CO2. Die meisten N2O-Emissionen kommen aus der Landwirtschaft - das Treibhausgaspotenzial von Lachgas aus der Landwirtschaft in Deutschland ist etwa so groß wie 30 Millionen Tonnen CO2."
    },
    {
        question:"Wie kann ich die Inselstaaten unterstützen und einen Beitrag gegen den Meeresspiegelanstieg leisten?",
        choices: ["Urlaub am Meer vermeiden", "Energie-und Ressourcenverbrauch reduzieren", "Nutzung des Rebound-Effektes"],
        answer: 1,
        information: "Wir alle können einen großen Teil tun, es hilft schon, wenn wir den eigenen Energieverbrauch selbst reduzieren. Dennoch ist die Industrie der größte Energieverbraucher"
    },
    {
        question: "Welche wichtigen Strukturen spielen für den Wald eine große Rolle?",
        choices: ["Zusammenspiel zwischen Flora und Fauna muss beständig sein", "Landschaft rund um den Wald sollte möglichst divers sein", "Baumartenzusammensetzung, Menge an Totholz, Höhlen und Waldentwicklungsphasen"],
        answer: 2,
        information: "Zusammenspiel zwischen Flora und Fauna muss beständig sein"
    },
    {
        question:"Was ist der Rebound-Effekt?",
        choices: ["Qenn der Ball beim Basketball vom Korb zurückspringt und wieder gefangen wird", "Je mehr energieeffiziente Geräte ich nutze, umso mehr Energie spare ich", "Bei Nutzung von energieeffizienten Geräten wird das Verhalten geändert und die Geräte werden mehr genutzt"],
        answer: 2,
        information: "Der Rebound-Effekt ist der mengenmäßige Unterschied zwischen möglichen Ressourceneinsparungen und den tatsächlichen Einsparungen. Somit führt der Rebound-Effekt dazu, dass das Einsparungspotenzial von Effizienzsteigerungen nicht oder nur teilweise realisiert wird"
    },
    {
        question:"Welche Maßnahmen schützen am besten vor Überschwemmungen?",
        choices: ["Bau von Deichen und Spundwänden", "Schaffung von naturnahen Überschwemmungsflächen", "Schaffung von naturnahen Überschwemmungsflächen"],
        answer: 1,
        information: "Die Überschwemmungsflächen der Flussauen sind ein starker Hochwasserschutz. Zurzeit wird zwar viel auf technischen Schutz der Flüsse von ihren Auen durch Deiche gesetzt aber so gehen natürliche Rückhalteräume für Hochwasser verloren. Schutzmaßnahmen wie Spundwände sind zwar lokal notwendig, eine dauerhafte Verbesserung wird aber nur durch den Anschluss alter Rückhalteräume erreicht."
    },
    {
        question:"Welcher Aspekt der Energienutzung wird häufig übersehen?",
        choices: ["Die Energie muss effizienter genutzt werden.", "Die genutzte Energie muss immer nachhaltig und erneuerbar sein!", "Nicht benötigte Energie ist die nachhaltigste Energie!"],
        answer: 2,
        information: "Natürlich sollte die Energiegewinnnung erneuerbar geschehen. Energie wird zudem zwar immer effizienter genutzt und teilweise eingespart, doch Wirtschaftswachstum und Konsumsteigerungen verhindern einen deutlicheren Verbrauchsrückgang.Die nicht benötigte Energie, muss auch nicht erzeugt werden. Dadurch spart man sich natürlich auch die Energiekosten!"
    },
    {
        question:"Warum sind Moore so wichtig für das Klima?",
        choices: ["Moore spiele keine wichtige Rolle für das Klima.", "Moore sind große Feuchtgebiete und speichern viel Wasser. ", "Moore sind die effektivsten Kohlenstoffspeicher aller Landlebensräume!"],
        answer: 2,
        information: "Obwohl Moore weltweit lediglich drei Prozent der globalen Landfläche einnehmen, binden sie ein Drittel des terrestrischen Kohlenstoffes – doppelt so viel wie alle Wälder dieser Erde zusammen. Außerdem speichern Moore viel Wasser und sind Heimat für eine Vielzahl an Tier -und Pflanzenarten.Im weltweiten Vergleich verursacht die Europäische Union die zweithöchsten Treibhausgasemissionen aus der Zerstörung von Moorgebieten."
    },

]
